<p><strong>27/01/2021</strong></p>
<h1 id="---
description: Prof. Erison Rosa de Oliveira Barros
---

# Plano de Aula

### OBJETIVOS <a id="user-content-objetivos"></a>

**27/01/2021**

1. Fornecer aos alunos os conhecimentos necessários referentes a legislação territorial;
2. Capacitar aos alunos para buscar o mecanismos legais de adaptação a projetos a legislação- territorial">Legislação Territorial</h1>

<table>
<thead>
<tr>
<th align="center">Código</th>
<th align="center">Nome</th>
<th align="center">Tipo</th>
<th align="center">Crédito</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td align="center">CA 471</td>
<td align="center">Legislação Territorial</td>
<td align="center"></td>
<td align="c brasileira.
3. Dar subicidios a trabalhar em casos de estudo de perícias judiciais.

## Legislação Territorial <a id="legisla&#xE7;&#xE3;o-territorial"></a>

### METODOLOGIA <a id="user-content-metodologia"></a>

| Código | Nome | Tipo | Crédito |
| :--- | :--- | :--- | :--- |
| CA 471 | Legislação Territorial |  |  |




As atividades síncronas e assíncronas, desenvolvidas em ambiente virtual, remotamente. As síncronas, que totalizarão 33,3%, serão 12 atividades \(2 horas/ aulas por semana\) serão feitas remotamente, através de encontros virtuais previamente agendados, disponibilizados no siga, que serão feitos usando a ferramenta Google Meet. Nessas atividades síncronas o professor apresentará a parte teórica e esclarecerá sobre estudos e os trabalhos . Esses encontros síncronos também poderão ser utilizados para apresentação dos trabalhos dos estudantes utilizando o Meet. Nas atividades assíncronas, que totalizarão 66,6%, serão \(4 horas/aulas por semana\) os alunos deverão complementar estudos e resolver os trabalhos propostos nas aulas presenciais e previstos nos plano de trabalho. Essas atividades serão passadas através de sala de aula virtual, utilizando a ferramenta Google Classroom.  
Serão presenciados de forma online:

### EMENTA <a id="ementera"></td>
aulas expositivas da parte teórica e legal;
Apresentação das técnicas de levantamentos e locações;
Apresentação das práticas de elaboração de planta utilizando o QGis, Topocad \(adquirido pelo Laboratório\).
* Direito das Coisas
* Direito Civil;
* Direito Urbanístico
* Direito Agrário
* Direito Urbanísticos
* Direito Agrário;
* Legislação Cartográfica;
* Legislação Profissional;
* Legislação Ambiental
* Normas técnicas.


<h2 id="objetivos">OBJETIVOS</h2>
<ol>
<li>);
* Normas técnicas.

### FORMAS DE AVALIAÇÃO <a id="user-content-formas-de-avalia&#xE7;&#xE3;o"></a>

### OBJETIVOS <a id="objetivos"></a>

1º E.E.:  
a. Atividades no Google Classroom a partir de Google Formulário sobre os Itens 1,3,4 e 5 da Ementa \(Peso 4\)  
b. Seminário em Grupo sobre Proposta de Parcelamento de uma propriedade Rural para fins de assentamento da reforma agrária baseado na legislação e no conteúdo Ministrado , analise individual no aluno na apresentação \( Peso 6\);  
2ºE.E.:  
a. Atividades no Google Classroom a partir de Google Formulário sobre os Itens 2,6,7 e 8 da Ementa \(Peso 4\)  
b. Seminário em Grupo sobre Proposta de Parcelamento de uma Gleba Urbana para fins de aprovação de um projeto de Loteamento baseado na legislação e no conteúdo ministrado , analise individual no aluno na apresentação \( Peso 6\);

1. Fornecer aos alunos os conhecimentos necessários referentes a legislação territorial;</li>
<li>
2. Capacitar aos alunos para buscar o mecanismos legais de adaptação a projetos a legislação territorial brasileira.</li>
<li>
3. Dar subicidios a trabalhar em casos de estudo de perícias judiciais.</li>
</ol>
<h2 id="metodologia">METODOLOGIA</h2>
<p>

1º E.E. = a \* \(0,4\) + b\*\(0,6\)  
2ºE.E.= a \* \(0,4\) + b\*\(0,6\)

### METODOLOGIA <a id="metodologia"></a>

**Média= \( 1º E.E. + 2ºE.E.\) /2**

As atividades síncronas e assíncronas, desenvolvidas em ambiente virtual, remotamente. As síncronas, que totalizarão 33,3%, serão 12 atividades  \(2 horas/ aulas por semana\) serão feitas remotamente, através de encontros virtuais previamente agendados, disponibilizados no siga, que serão feitos usando a ferramenta Google Meet. Nessas atividades síncronas o professor  apresentará a parte teórica e esclarecerá sobre estudos e os trabalhos . Esses encontros síncronos também poderão ser utilizados para apresentação dos trabalhos dos estudantes utilizando o Meet. Nas atividades assíncronas, que totalizarão 66,6%, serão  \(4 horas/aulas por semana\) os alunos deverão complementar estudos e resolver os trabalhos propostos nas aulas  presenciais e previstos nos plano de trabalho. Essas atividades serão passadas através de sala de aula virtual, utilizando a ferramenta Google Classroom.<br>
  
 Serão presenciados de forma online:</p>
<ul>
<li>

### UNIDADES PROGRAMÁTICAS <a id="user-content-unidades-program&#xE1;ticas"></a>

* aulas expositivas da parte teórica  e legal;</li>
<li>
* Apresentação das técnicas de levantamentos e locações;</li>
<li>
* Apresentação das práticas de elaboração de planta utilizando o QGis, Topocad \(adquirido pelo Laboratório\).</li>
</ul>
<h2 id="formas-de-avaliação">FORMAS DE AVALIAÇÃO</h2>
<p>

[UNIDADES PROGRAMÁTICAS](http://https//1drv.ms/x/s!AjO4oAHV5BZuioozg3Ez9_Rd86UWbg?e=sxfTQx)

### FORMAS DE AVALIAÇÃO <a id="formas-de-avalia&#xE7;&#xE3;o"></a>

1º E.E.:<br>
  
 a.	 Atividades no Google Classroom a partir de Google Formulário sobre os Itens 1,3,4 e 5 da Ementa  \(Peso 4)<br>
\)  
 b.	 Seminário em Grupo sobre Proposta de Parcelamento de uma propriedade Rural para fins de assentamento da reforma agrária baseado na legislação e no conteúdo Ministrado , analise individual no aluno na apresentação \( Peso 6\);<br>
  
 2ºE.E.:<br>
  
 a.	 Atividades no Google Classroom a partir de Google Formulário sobre os Itens 2,6,7 e 8 da Ementa  \(Peso 4)<br>
\)  
 b.	 Seminário em Grupo sobre Proposta de Parcelamento de uma Gleba Urbana para fins de aprovação de um projeto de Loteamento  baseado na legislação e no conteúdo ministrado , analise individual no aluno na apresentação \( Peso 6\);</p>
<p>

1º E.E. =  a \* \(0,4\) + b*\*\(0,6)<br>
\)  
 2ºE.E.=  a \* \(0,4\) + b*\*\(0,6)</p>
<p><strong>\)

**Média= \( 1º E.E. + 2ºE.E.\) /2</strong></p>
<h2**

### UNIDADES PROGRAMÁTICAS <a id="unidades-programá&#xE1;ticas"></a>

[UNIDADES PROGRAMÁTICAS</h2>
<p><a href="](http://https://1drv.ms/x/s!AjO4oAHV5BZuioozg3Ez9_Rd86UWbg?e=sxfTQx" title="UNIDADES PROGRAMÁTICAS">UNIDADES PROGRAMÁTICAS</a></p>)

<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbMTg3NTQ5NzE0MSwtMTgyNzE3ODAyOSwtMT
A0OTE2NjQwNV19
-->